為ipad PC化做準備！iOS、macOS 軟件即將於2021 合併！！！

發表時間：2019-02-21 07:02收錄檢舉

一直有傳 Apple 會將 iOS 和 Mac 的軟件整合，昨日彭博通訊社報導指，這個代號 Marzipan 的合併計劃將會在今年 6 月舉行的 WWDC 全球開發者大會正式公佈。Apple 打算首先讓開發者將 iPad 程式移植到 Mac，然後再在 2020 年將計劃延展至 iPhone 程式。

Apple 將 iPhone、iPad 和 Mac 程式整合的終極目標，到了 2021 年就會完成，開發者毋須為不同平台重新編寫軟件的程式碼，亦不再需要將軟件分別向 Apple 旗下幾個 App Store 呈交。Marzipan 計劃並非將 iOS 和 macOS 合併，而是透過軟件包方式讓開發者可以製作跨平台的程式，這或許可以令現時一池死水的 macOS App Store 回復生機。

有關將 iOS 和 Mac 軟件整合的消息早在 2017 年開始傳出，去年 6 月舉行的 WWDC，Apple 展示了一系列以全新 UIkit 套件，基於 iOS 新聞、股票、家居和語音備忘而開發的 Mac 軟件，當時 Apple 表示跟 UIkit 相同的功能會在 2019 年向第三方開發者提供。

Arm 同 x86 同一os？

咁我2021年先買ipad囉

錯，arm版mac

咁我仲買mac做乜？

就係想你唔好買

不如傳埋steve jobs出年復活

上年唔係話mac上面用到iOS apps咩，點解變成ipad pc化？

唔係合併

iPad 亦唔會一體化

個 project 所指既成係統一 iOS 同 macOS 既底層 api
統一左唔等於 macOS 用到所有 iOS app
只係 developer 寫多個 macOS 版既時候唔洗由底寫起禁浪費時間
同埋一啲 iOS 已經好 popular 既 framework 可以係 macOS 共用

生果已完

唔係ipad pc 化
而係mac ipad 化

本身mac 個app store 就係垃圾
佢想將iphone ipad d app 移殖去mac app store, 睇落冇咁廢

mac 上面既photoshop ai 呢d 唔會係ipad 用到

傳Steve jobs已經復活，但佢決定等apple 衰落先再肯出山